係公司可以點用python做automation

小弟平時用開VBA做automation ，但係深知野用vba功能一定無python咁廣，所以想試下用python 配excel用 。但係公司點先可以用到, 無admin right, 唔想用pip

有無極限light-weight版

仲配excel?

docker

Python 可以用user permission裝野

自帶Userform/GUI, button etc, 好難放棄

上網見人地用pypdf2 用得好爽

vba既話google完都唔知做唔做到

點整？

你想自動gen report 定點?
我覺得出markdown pdf or html 仲簡潔
excel 用黎睇raw 就ok
處理raw 其實唔太適合
當然簡單運算係ok
但我個人原則係raw data 一定係read only

想做D咩先 咩都冇講
btw 裝python唔洗admin right

有咩嘢咁特別要用python?

Python xlwings 配埋excel

我諗樓主係想用PY做曬計數 再用excel 比同事睇

如果只係咁用VB算啦

冇right 就算啦 比IT狗搵到都要del番

啱曬樓豬

Google 第一個咁濟咁樓主都唔搵

可能第一個係彈amazon樓主見成幾廿蚊美金買唔落手呢

其實主要係學定黎做vba做唔到或者好難做嘅野，比如
1. merge/split pdf, find page by string
2. ocr pdf

另外webcrawler係咪都python易整啲

冇CONCRETE USE CASE好難比意見，但係樓主可以研究下RPA (Robotic Process Automation)，LAYMAN TERMS係半自動化流程自動化

當大家都講AI講到統治地球既時候，其實大部份公司都只係想用IT來幫佢地做野快啲，ROUTINE野自動做，EXCEPTION野就響燈叫人來做，最終目標係慳人手。RPA就係想做呢個效果，個CONCEPT同按鍵精靈錄MACRO一樣，係個UI靚啲，多啲EXCEPTION HANDLING FLOW咁啫。。。。

一WIKI就好多SOLUTION選架喇，唔一定要全部自己手寫

supervisord

罷脫唔明 msoffice 根本冇得講 automation

pip install xxxx --user

我諗樓主想善用下人地寫好既 python modules
唔止係excel, 再想係唔同地方eg browser, word, outlook, pdf, 整一d automation
唔想下下都自己寫哂

我建議偷偷地叫it 同事幫手裝python / Anaconda

Python做automaton

Powershell
會唔會啱啲？